論健身

本人不是研究動物生理學的人，但想發表一下我粗淺的睇法

哺乳類動物的肌肉，在經過頻密的強力度收縮，就會增生出更多肌肉組織，去應付佢的生活需要，這是哺乳類動物的求生機制

例如一隻貓，佢如果發現有個地方有水源或食物來源，但要跳上去一個好高的階級先去到，飲完水或食完後，就要返落去，如是者，隻貓成日都要咁做的話，佢腳的肌肉就變強大，這機制是為了方便佢之後容易順利地跳上去同一個地方飲水或覓食

而如果佢唔再去果個地方，同唔需要再成日跳到咁高，咁肌肉就開始回復以前的水平，咁呢個回復的機制是為了節省能量同營養，因為肌肉組織是會消耗能量同營養去維持

成個機制的作用是為了達到肌肉力量同節省能量營養的optimal balance.

而健身就係一個gaming the system 的情況，我諗只有人類會做呢樣野，就好似有人其實唔需要或好少需要一部車，但佢買一部車返黎，同要租車位，要定時洗車同請人check下機件，作用主要係用黎展示俾人睇

我甚至覺得，人練到成身肌肉，甚至可能會削弱佢的格鬥能力，而在物理暴力上的超限戰情況（例如真正係戰場上戰鬥的軍人），更加係會嚴重地削弱佢的整體戰鬥能力，因為呢個情況要講求好多野，例如耐力，隱蔽，反應，速度，靈活，低負重（成身肌肉本身係好大的負重），呢d在於實戰上都舉足輕重

咁快俾人負皮

又咁快俾人負皮

有common sense 既都知人老左肌肉會退化，你有keep住workout, 退化既速度減慢同埋人都會健康啲. 唔知你有無聽過肌力同肌耐力，你要有耐力既前提之下都要有肌肉. 如果唔係點解運動員要健身？

健身有分街頭、健力、健美、健體

如果你想練靈活度，街頭健身幫到你

戰鬥力嘅話，MMA選手同WWE幫摔角手都會健力

健美同健體就真係練外型(過程都需要健力)

建議樓主做多啲資料搜集，不過你睇法都有部份合理，成個地球得人類會刻意利用肌肉超負荷去練

同埋想講練大重量(姐係追求做最重嗰一下)嘅過程對神經系統要求好高，理論上肌肉越勁嘅人對自身掌控力越高，反應都畀常人快

TLDR’

其實足球員都會健身， 一樣會練到敏捷度，agility training 一樣係健身一種。

志偉同立花兄弟既走位都係甘樣比我訓練出來。

有功能性肌肥大既，肌肉多唔代表慢既

有d爭議被提出，咁似乎我要去查清楚，唔該

唔好講一堆廢話

咁快有9個負皮

其實都岩既
現世大部分人都係為俾人睇
某d就為健康

但其實健康唔洗咁大隻
只要keep住運動就可以
但大部分人都係想大隻d impress下人

但運動表現既健身係合理既
樓主想講果種應該係健美果類？健美我諗都係大部分人想玩果類

之前有人狂sell我去健身，佢話健身會健康d, 而佢口中“健身”的意思係練肌肉，我就極度懷疑“健身”係咪真係會令人健康d

我未聽過有醫生叫人去舉重，或其他純粹練肌肉的行為去改善健康，包括中醫同西醫，更加未聽過有醫生對任何有疾病的人開一條“健身”藥方去治療疾病

廢話

館長擋子彈你扮睇唔到

我聽過的醫學論說係，人提升健康狀態，肌肉就會愈強

但從未聽過醫學論說係，人操練肌肉，會令人健康d

我認同你講法，其實你係講得冇錯。

但重量訓練/阻力訓練幾乎係唯一一項運動，配合埋飲食計劃，可以直接將自己身形脫胎換骨。
如果一個平平無奇嘅普通人真係立志做一個大隻佬，提升自己外表、氣場同霸氣，咁健美對佢嚟講就係最好嘅方向。

因為呢個對醫生黎講應該算係另一飯野黎
fitness嘅健康d係講你學識唔同動作之後點去訓練肌肉起提升你日常生活嘅生活質素，而你老左好多時d身體痛都大機會係肌肉不足，咁樣嘅情況你去做一個好普通嘅動作，例如彎腰執野都大機會受傷過其他人，骨頭都脆d
近期有個例子：館長中完槍今日就出左院啦

師兄識啲嘢，肌少症係造成老年人拼發症嘅主因，而最合理嘅solution就係持續做重量訓練以維持肌肉量

Youtube有個餐佬叫一分鐘健身教室，就係一個有健身嘅台灣醫生用理論解釋健身嘅安全有效方法同好處，推介樓主去睇

啲人成日以為健身就係一定要練到筋肉人咁

尾段唔同意，練健身唔一定降低靈活度，事實上你所提到嘅速度同靈活度係需要一定肌力去支撐。我覺得你將「健身」睇成「健美」，前者有好多範疇，可以分為功能性健身、健美、健力、健體等，而後者只係健身嘅一個subclass。健身唔等如一味充肌肉量，特別強化某啲重要肌肉都日常生活亦好大幫助。至於你所指健身會影響靈活度嘅諗法其實未必錯，如果肌肉量好多嘅時候的確會咁，但事實上增肌係好困難嘅事，正常一個月增到兩三膀已經好勁，而且越練進度越慢，可能要練返幾年先有你講嘅問題。

其實發現好多香港人都妒忌某一方面特別勁嘅人
要係咁搵藉口去話呢啲人其實有問題

咁我澄清一下先，我所指的“健身”係透過肌肉高頻率強力收縮以增生肌肉組織，即俗語的“練大隻”

你on9啦
足夠肌肉量會改善好多病既prognosis
你強化quadraceps hold實個knee唔會咁容易有OA
負重訓練提升bone density老左唔會仆一下街就收皮
sarcopenia係spinal degeneration既progression predictor
唔識就收皮啦

關鍵都係睇你有幾大隻啫
如果你本身好瘦
靠做gym增肌
你體力一定好左
當然你一定要靠食嘢去maintain個muscle mass
肌肉都有重量，但同時肌肉都有力量
講到尾都係睇個人喜好

有科學家講話係人先會咁易流失肌肉
其他動物就算唔用，都只會流失好少

咁我再研究多d

咁點提升健康狀態？

大多醫學書籍，你一search 就有

開始做gym後
感覺反應係快咗

應該係程度上既分別
玩MMA啲人一樣要練肌肉
唔通佢地動作又慢咩

仲未計練腳可以提升testosterone level

我意思係咩叫做提升健康狀態？
即係練肌肉可以靠做gym同飲食

但提升健康狀態，呢幾個字好空泛

練腹肌會防止便秘
唔便秘，個人算唔算健康左？

單就咁睇，我難以否定，而且我覺得你講的係有根據的

咁要講多樣野叫機會成本

大家都想賺錢，派轉單明明可以賺錢，但大部分人唔會去派轉單，尤其是最中意賺錢的生意人，派轉單的確可以賺到佢最中意的錢但果個生意人（自己）唔會去派

感覺，你好似對健身一知半解
但又要揾野黎講，無病呻吟

但係你覺得有d咩其他alternative方法可以做到負重訓練效果?
Fitness = endurance + strength + suppleness
Strength 最直接訓練方法就係負重

派轉單行為本身，可以段練腳力，段練忍耐力，心理承受力，注意力，觀察力......

呢一切對生意佬本人，甚至對所有人都有用

你講既機會成本就更加奇怪

第一，唔知點解你做乜講講下健身，又拋個econ concept出黎。

其次，機會成本係指highest valued option forgone
如果一個生意人，佢能力低到除咗做生意就只可以去派傳單，咁佢不如keep住舊錢算，因為佢生意都只會失敗

慢慢黎啦

你話健身唔natural，自然界冇動物會咁樣做，所以人唔應該健身
自然界夠冇動物會搭車搭飛機，咁你去日本係咪要游水先夠健康？
你話健美運動員未必健康，可能用steroids用到有好多問題。大胃王比賽冠軍夠對身體唔好啦，咁你係咪唔撚食飯？

記住，健身在人來說，是正常不過，任何人真心想去做，都非常讚成

只不過我知道有樣叫“瘋狂hard sell”, 所以我講講呢個話題

樓主有無做過gym

可能我阻住某d人的生計，咁我暫時唔出聲先，唔好意思

從來未

練大隻唔會太影響靈活度，反而肌肉可以減少關節受傷機會，除非你練到好大隻，但本身要達到咁嘅肌肉量唔係一朝一夕嘅事，起碼斷年計。其實練大隻真係冇乜壞處，你驚影響靈活度咪唔好練咁大隻囉，但現實係好多人係連點練都唔識，然後擔心「練太大隻」

女教練？

健身唔係必須
但現代人唔使點體力勞動就有野食
啲肌肉成日唔郁實會退化
肌肉量過低係會有好多問題
免疫力低容易整親不在話下

”抗老化 你需要大重量訓練”
呢本書觀點係健身抗老，我覺得會係之後既潮流，當大家意識到健身（足夠既肌肉量）既好處

好多人都怕老，大家父母都應該開始老啦，有d年長女士有骨質流失問題，年青的女士（包括你地女友，甚至女兒），或男士都會面對日後有肌肉同骨質流失，

佢地去唔去操大隻好？

試下答

香港有好多非常長壽的公公婆婆，佢地以前有冇操大隻？

仲有，操肌的人，一旦停止操肌，就開始回復以前的肌肉水平，咁可唔可以到年老之前先去操肌去防止肌肉流失呢？

你外父外母都會面對年老時肌肉同骨質流失問題，佢地操唔操肌好？

誇張d, 當我9up,

人類由古至今，都會面對各種原因導致肌肉同骨質的流失，例如年老，或大飢荒，或瘟疫流行，點解唔一早整d啞鈴去練呢？

紅十字會點解唔用捐款買d啞鈴俾非洲同北韓果d明顯肌肉流或本身就不足的百姓呢？？

再講下＋×哥，佢好年青果時，仲未係富貴的時候，佢咁聰明，點解冇去操肌呢（阿諾舒華辛力加果種）

＋×哥好年青果時都唔係好大隻丫，有財力有時間去搞塑膠產業都唔攞黎日夜操肌？？？ Why

曾幾何時，有人sell健身俾我，都唔撚係平，話對健康有乜乜好處，我話我未食飯，借住幾十蚊黎醫下肚先，否則餓到暈左就唔健康

佢彩我都有味

本書講既吾係足夠肌肉量吾係指操大隻（健美嗰隻），而係足夠肌肉量＝＞令自己足夠強壯，例如當70歲可以深蹲80kg，表示自己有足夠能力（肌肉量）應付日常生活。當人可以有120歲命，強壯可以提升生活品質，起碼吾使用拐杖輪椅出入

健身應該係生活習慣既一部分，以保持肌肉量

應該要，但上一輩無呢個觀念，可能要當呢個世代既人大左之後，先會知道大重量訓練既必要性

都市人既肌肉流失，可以靠訓練增加肌肉量。第三世界既朋友連卡路里都未攝取夠（靠碳水化合物），點會有能力食足夠既蛋白質（更貴）避免肌肉流失？

老左肌肉合成效率低好多架

我即刻sell返佢轉頭，話我有個營養學醫生有套營養計劃，都係唔平，仲有個長期斷食營，仲有日本衝沖繩人瑞農民生活體驗，唔用健身操肌而係用沖繩人方式的農作生活去達到百歲仲可以有活力的神級健康課程，盛惠......（好大數字）

大家鬥sell囉....

我話，我有好多健康養生的書同DVD想賣俾你(全部都叫價唔撚平），為你健康，想你買左佢啦！

這就是人間的心理戰鬥

你想論sales，論健身產業，論健康，定論健身？

得閒另開post講一講hard sell的遊戲玩法

街頭可以好大力 我見d東歐人玩到7-80kg pull up

好似上面有講，擋子彈唔死都係一個賣點，
hard sell係非一般遊戲, 一個深奧題目，你地一定食撚過hard sell, 所以我想另開post講